父親已過身多年 係內地有間屋仔 未搞繼承 求指教

如題 我媽咪係一個師奶仔 唔識呢d野 亦都冇搞過
我係獨生子 如果要搞係唔係好麻煩 要轉名落我到要咩文件 聽聞又要嫲嫲 呀叔 果邊既聯合聲明放棄 先搞到

首先你要交遺產稅

另外真係要你阿嫲同埋老豆兄弟嗰啲放棄先得因為內地係佢哋繼承先

乜撚嘢內地? 黃大仙?

可以考慮成家返上去住

唔會啦 重點係想拎番 可能會賣出去揸錢係手 永世都唔會番大陸住

大陸整呢啲嘢好q煩

又要做公證

睇下你間屋仔有冇人住緊或者俾人拆咗未
啲人好撚古惑

比黨沒收

去immi問
大陸個邊多數要你做張cert證明你同老豆關係先process next step

超煩架
有親戚早幾年死後，
老婆想攞間屋，
竟然話要攞其他親戚簽命，證明唔知啲乜，
佢老婆先攞到間屋。
，有啲親戚唔肯簽。

黃大仙邊度？公屋？

都有咁既機會

係真係超麻煩 內地一定係聯名 要比幾筆先 要拎死亡證 房契 好多證明文件返上去搞 又要去國土局好多局拎證明 又要係香港搵律師要中國認證個隻 好彩就放左即刻有人買 唔係有排等 仲要睇地區 又要睇賣家係一筆過比定貸款 貸款又要等睇大陸銀行批唔批 今期唔批等下期又耐
總之返去好多次先搞掂 我好彩即刻有人買 但都搞左成年幾兩年 千祈唔好大陸買樓 煩到嘔

如果係咁煩 可能會最後搞唔到 我已經抱住最壞打算

幾筆錢

買家

真係唔識 會唔會最後得個吉

呢個事實 要全部人同一個時間係香港律師樓簽文件 放棄繼承權 你唔係同親戚熟都幾難搞

我個時都好驚比人呃 因為情況同你一模一樣 中途擔心都癲左 好彩最後搞掂左

如果真係唔想咩都唔識唔想煩 建議搵個律師包辦 但預左要跌錢出黎

再了解下先 搵律師似係唯一方法

香港出世紙得唔得

視乎大陸要求你provide 咩supporting document
各省各縣做法都有出入 大陸就係咁麻煩
打電話上去問要咩文件 準備好哂先返去一次過搞

一次過搞得掂你都幾樂觀